

Nome: Gustavo Murilo Cavalcante Carvalho

Turma: CT11348

Tarefa Básica - Matrizes Inversas

$$1- B = \begin{pmatrix} 3 & -1 \\ y & 2 \end{pmatrix} \rightarrow \begin{pmatrix} 2 & 1 \\ -y & 3 \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x & 1 \\ 5 & 3 \end{pmatrix} = A \quad \begin{cases} x = 2 \\ y = -5 \end{cases}$$

$$2 - 5 = -3 \quad (C)$$

$$2- \begin{array}{c|ccc} 1 & 0 & 1 & (3+K^2)-(1+3K) \\ K & 1 & 3 & K^2-3K+2=0 \\ 1 & K & 3 & \end{array} \quad \text{Girard: } \begin{array}{l} \underline{1} + \underline{2} = 3 \\ \underline{1} \cdot \underline{2} = 2 \end{array}$$

Para $\det A = 0$, então K deve valer 1 ou 2. (C)

$$3- A = \begin{bmatrix} 3 & 5 \\ 2 & 4 \end{bmatrix} \rightarrow \begin{bmatrix} 4 & -5 \\ -2 & 3 \end{bmatrix} \rightarrow \begin{bmatrix} 2 & -5/2 \\ -1 & 3/2 \end{bmatrix} = B$$

(C)

$$\det A = 12 - 10 = 2$$

$$4- \begin{array}{c|ccc} x & 1 & 2 & (x^2+6+20)-(20+2x+3x) \\ 3 & 1 & 2 & x^2-5x+6 \neq 0 \\ 10 & 1 & x & \end{array} \quad \text{Girard: } \begin{array}{l} \underline{2} + \underline{3} = 5 \\ \underline{2} \cdot \underline{3} = 6 \end{array}$$

Para $\det A \neq 0$, então $\{x \neq 3 \text{ e } x \neq 2\}$. (A).

$$5- A = \begin{pmatrix} -1 & -1 & 2 \\ 2 & 1 & -2 \\ 1 & 1 & -1 \end{pmatrix} \quad \begin{array}{l} (1+2+4)-(2+2+2) \\ 7 - 6 \\ \det A = 1 \end{array} \quad \left\{ \begin{array}{l} \begin{bmatrix} -1 & -1 & 2 \\ 2 & 1 & -2 \\ 1 & 1 & -1 \end{bmatrix} \rightarrow \begin{bmatrix} 1 & 0 & 1 \\ 1 & -1 & 0 \\ 0 & 2 & 1 \end{bmatrix} \rightarrow \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 0 & -1 & 2 \\ 1 & 0 & 1 \end{bmatrix} \end{array} \right.$$

(A)

$$\begin{bmatrix} -1 & -1 & 2 \\ 2 & 1 & -2 \\ 1 & 1 & -1 \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 0 & -1 & 2 \\ 1 & 0 & 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 0 & 2 \\ 2 & 0 & 0 \\ 2 & 1 & 0 \end{bmatrix} \quad (B)$$

$$6- (X \cdot A)^t = B \rightarrow X \cdot A = B^t$$

$$((X \cdot A)^t)^t = B^t \quad X \cdot A \cdot A^{-1} = B^t \cdot A^{-1} \rightarrow X = B^t \cdot A^{-1} \quad (B)$$

$$7- A = \begin{bmatrix} 4 & 5 \\ 5 & 6 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} x \\ y \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 4x + 5y \\ 5x + 6y \end{bmatrix} \quad \det A = (4 \cdot 6) - (5 \cdot 5) = 24 - 25 = -1$$

$$A^{-1} = \begin{bmatrix} 6 & -5 \\ -5 & 4 \end{bmatrix} \xrightarrow{(A')^t} \begin{bmatrix} 6 & -5 \\ -5 & 4 \end{bmatrix} \xrightarrow{\div -1} \boxed{A^{-1} = \begin{bmatrix} -6 & 5 \\ 5 & -4 \end{bmatrix}} \quad (D)$$

$$8- \det A^{-1} = \frac{1}{\det A} \quad \det A = \begin{vmatrix} 2 & K \\ -2 & 1 \end{vmatrix} = 2 - 2K$$

$$2 - 2K = \frac{1}{2 - 2K} \quad \left\{ \begin{array}{l} \Delta = 8^2 - 4 \cdot 4 \cdot 3 \\ \Delta = 64 - 48 = 16 \end{array} \right\} \quad \frac{-8 \pm \sqrt{16}}{2 \cdot 4} = \frac{-8 \pm 4}{8}$$

$$2 - 2K \cdot (2 - 2K) = 1$$

$$4 + 4K + 4K + 4K^2 = 1$$

$$4K^2 + 8K + 3 = 0 \quad \left\{ \begin{array}{l} K_1 = -1/2 \\ K_2 = -3/2 \end{array} \right. \quad \left\{ \begin{array}{l} K_1 + K_2 = -1/2 + -3/2 \\ = -4/2 = -2 \quad (B) \end{array} \right.$$

9- a)

$$(A+B) \cdot (A-B) = \boxed{A^2 - AB + BA - B^2}$$

b) $A^2 + AB + BA + B^2 = A^2 + 2AB + B^2$ Em matrizes a ordem dos fatores influencia o produto, então se $\boxed{AB = BA}$, satisfaz a equação.

$$c) A = \begin{vmatrix} a & b \\ c & d \end{vmatrix} \quad \det A = ad - bc \quad A^{-1} = \frac{1}{\det A} \begin{vmatrix} d & -b \\ -c & a \end{vmatrix} = \frac{1}{ad - bc} \begin{vmatrix} d & -b \\ -c & a \end{vmatrix}$$

d) $B = A^{-1}$ então $\det B = \det A^{-1}$

$$\det A^{-1} = \boxed{\frac{1}{\det A}} = \det B$$